[
    {
        "answer": " ¡Comprar por internet y en el extranjero con tu tarjeta nunca fue tan fácil! Solo activa tu token digital y podrás configurar estas opciones de manera rápida y segura sin llamar al banco. Solo sigue estos pasos: Recuerda: Para disfrutar esta funcionalidad, debes tener activo tu Token Digital BCP. Si aún no lo activas, desliza hacia abajo para conocer los pasos. 1. Inicia sesión en tu app Banca Móvil y selecciona Configuración. 2. Haz clic en Configuración de Tarjeta. 3. Activa o desactiva las opciones de compras por internet o compras en el extranjero. 4. Confirma la operación con tu Token Digital y ¡listo!​ 1. Inicia sesión en tu app Banca Móvil y selecciona Configuración. 2. Haz clic en Configuración de Tarjeta. 3. Activa o desactiva las opciones de compras por internet o compras en el extranjero. 4. Confirma la operación con tu Token Digital y ¡listo!​ Conoce cómo activar tu Token Digital: Inicia sesión y selecciona “Token Digital”. Acepta los términos y condiciones. Valida tu identidad con tu DNI y reconocimiento facial, y ¡listo! El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo activar tarjeta para comprar por internet o en extranjero?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-activar-mis-tarjetas-para-compras-por-internet-o-en-el-extranjero"
    },
    {
        "answer": " ¡Mantente informado con las notificaciones BCP! Activa las notificaciones para que estés al tanto de toda la información que necesitas y la aproveches al máximo. Solo sigue estos pasos: 1. Actualiza tu app Banca Móvil BCP. 2. Al finalizar, ingresa a la aplicación. 3. Visualizarás esta ventana, selecciona Permitir. 4. ¡Listo! Ahora estarás informado de las últimas novedades que el BCP tiene para ti. 1. Actualiza tu app Banca Móvil BCP. 2. Al finalizar, ingresa a la aplicación. 3. Visualizarás esta ventana, selecciona Permitir. 4. ¡Listo! Ahora estarás informado de las últimas novedades que el BCP tiene para ti. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo activo las notificaciones en la App de Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-activo-las-notificaciones-en-la-app-de-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " Puedes descargar la App Banca Móvil BCP desde tu Tienda de Aplicaciones preferida y disfrutar de muchos beneficios: Paga tus servicios sin salir de casa. Transfiere dinero rápidamente. Revisa tus movimientos desde tu celular. Aprende cómo descargarla con estos sencillos pasos: 1. Ingresa a la tienda de aplicaciones de tu preferencia. 2. Busca Banca Móvil BCP y da clic a descargar. 3. Ingresa a la aplicación, completa los datos solicitados y selecciona Crea tu clave. 4. Valida tu identidad con tu DNI y reconocimiento facial. 5. Ingresa el código de seguridad que enviaremos a tu correo y ¡listo! Puedes crear tu clave de internet. 1. Ingresa a la tienda de aplicaciones de tu preferencia. 2. Busca Banca Móvil BCP y da clic a descargar. 3. Ingresa a la aplicación, completa los datos solicitados y selecciona Crea tu clave. 4. Valida tu identidad con tu DNI y reconocimiento facial. 5. Ingresa el código de seguridad que enviaremos a tu correo y ¡listo! Puedes crear tu clave de internet. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo descargo la App de Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-descargo-la-app-de-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " ¡Personaliza tu experiencia al instante! Desde tu App Banca Móvil, podrás cambiar el nombre de tus cuentas para reconocerlas fácilmente y elegir tus 3 productos principales para que aparezcan siempre en la pantalla de inicio. Solo sigue estos pasos: 1. Inicia sesión en tu App Banca Móvil y selecciona el ícono de lápiz. 2. Elige entre 1 a 3 productos que tengas con nosotros.​ 3. ¡Listo! Ya puedes ver tus productos más usados en la pantalla de inicio.​ 4. Si deseas cambiar el nombre a tu cuenta, ingresa al producto que deseas modificar y selecciona el ícono del lápiz. 1. Inicia sesión en tu App Banca Móvil y selecciona el ícono de lápiz. 2. Elige entre 1 a 3 productos que tengas con nosotros.​ 3. ¡Listo! Ya puedes ver tus productos más usados en la pantalla de inicio.​ 4. Si deseas cambiar el nombre a tu cuenta, ingresa al producto que deseas modificar y selecciona el ícono del lápiz. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo edito mis Productos preferentes en la App de Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-edito-mis-productos-preferentes-en-la-app-de-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " ¿Alguna vez pensaste pagar tus servicios, transferir dinero o revisar tus movimientos desde tu celular? Ahora puedes hacer eso y mucho más desde tu App Banca Móvil BCP. Solo descarga el app y crea tu clave 6 siguiendo estos pasos: 1. Ingresa a la tienda de aplicaciones de tu preferencia. 2. Busca Banca Móvil BCP y da clic a descargar. 3. Ingresa a la aplicación, completa los datos solicitados y selecciona Crea tu clave. 4. Valida tu identidad con tu DNI y reconocimiento facial. 5. Ingresa el código de seguridad que enviaremos a tu correo y ¡listo! Puedes crear tu clave de internet. 1. Ingresa a la tienda de aplicaciones de tu preferencia. 2. Busca Banca Móvil BCP y da clic a descargar. 3. Ingresa a la aplicación, completa los datos solicitados y selecciona Crea tu clave. 4. Valida tu identidad con tu DNI y reconocimiento facial. 5. Ingresa el código de seguridad que enviaremos a tu correo y ¡listo! Puedes crear tu clave de internet. Recuerda: Para crear tu clave 6 no debes usar tu fecha de nacimiento, número de DNI o cualquier secuencia sencilla de descifrar y jamás deberás anotarla en tu celular o compartirla con nadie. En caso olvides tu Clave de 6 dígitos, selecciona la opción ¿Olvidaste tu Clave? que figura en tu App Banca Móvil o llama a nuestra Banca por Teléfono al 311-9898 y nuestros Asesores de Servicio te informarán los pasos que debes de seguir para recuperarla. Descargalo desde App Store, Google Play y AppGallery. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo me afilio a Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-me-afilio-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " Un depósito a plazo fijo es un tipo de inversión donde puedes depositar tu dinero en soles o dólares y obtener ganancias en base al monto y plazo elegidos sin asumir riesgos. Los intereses ganados los recibirás al vencimiento del plazo que elijas. Puedes obtener un depósito a plazo a través de tu App Banca Móvil siguiendo estos pasos: 1. En la sección Explora de tu App Banca Móvil selecciona Depósito a Plazo y haz clic en Lo quiero. 2. Confirma tu residencia fiscal.* 3. Ingresa el monto que deseas invertir. 4. Elige la tasa y el tiempo de inversión adecuados para ti. 5. Revisa tu inversión y la cuenta desde donde depositarás el dinero. Dale a Continuar. 6. ¡Listo! Tienes tu Depósito a Plazo. 1. En la sección Explora de tu App Banca Móvil selecciona Depósito a Plazo y haz clic en Lo quiero. 2. Confirma tu residencia fiscal.* 3. Ingresa el monto que deseas invertir. 4. Elige la tasa y el tiempo de inversión adecuados para ti. 5. Revisa tu inversión y la cuenta desde donde depositarás el dinero. Dale a Continuar. 6. ¡Listo! Tienes tu Depósito a Plazo. (*) Solo puedes abrir un Depósito a Plazo por Banca Móvil si tu residencia fiscal es peruana. Recuerda: Desde tu App Banca Móvil solo puedes obtener un depósito a plazo con pago de intereses al vencimiento, si deseas un Depósito a Plazo con pago de intereses mensual debes acercarte a una agencia. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo obtener un Depósito a Plazo Fijo desde el App Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/banca-movil/como-obtener-deposito-plazo-fijo-bcp"
    },
    {
        "answer": " ¡Adquiere el producto BCP que necesitas al instante! En la sección explora podrás solicitar tu adelanto de sueldo, un depósito a plazo fijo, una ampliación de línea y mucho más. Solo sigue estos pasos: 1. Inicia sesión en a tu app Banca Móvil y selecciona la opción Explora. 2. Escoge el producto BCP que necesitas, completa lo solicitado y ¡listo! 1. Inicia sesión en a tu app Banca Móvil y selecciona la opción Explora. 2. Escoge el producto BCP que necesitas, completa lo solicitado y ¡listo! El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo adquiero productos por la App de Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-adquiero-productos-por-la-app-de-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " Si tu App Banca Móvil BCP no funciona correctamente recuerda seguir estas recomendaciones: Tener tu teléfono móvil actualizado. Tener la versión más actualizada de tu App Banca Móvil BCP. Recuerda no descargar ningún archivo instalable de terceros a tu dispositivo, solo se puede descargar el App Banca Móvil a través de las tiendas oficiales: App Store, Play Store, AppGallery. En caso exista intermitencia con el App, sigue realizando tus consultas a través de WhatsApp comunicándote al 99 31 9898 o ingresando directamente aquí. Sigue estos pasos y mantén tu aplicación actualizada: 1. Ingresa a tu tienda de aplicaciones favorita y busca Banca Móvil BCP. 2. Selecciona Banca Móvil BCP. 3. Dale Actualizar y ¡listo! 1. Ingresa a tu tienda de aplicaciones favorita y busca Banca Móvil BCP. 2. Selecciona Banca Móvil BCP. 3. Dale Actualizar y ¡listo! El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Qué hacer si mi App Banca Móvil BCP no funciona correctamente?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/banca-movil/app-banca-movil-bcp-no-funciona"
    },
    {
        "answer": " Si cambiaste, perdiste o te robaron tu celular y quieres iniciar sesión en un segundo dispositivo sigue estos pasos para desafiliar tu dispositivo: Recuerda: Si tienes más de 3 dispositivos afiliados debes comunicarte al (01) 311-9898. Conoce qué más hacer si te robaron o perdiste tu tarjeta BCP. 1. Entra a la App Banca Móvil BCP e ingresa con tu clave de 6 dígitos 2. Selecciona la opción Configuración. 3. Busca Dispositivos Afiliados. 4. Selecciona el dispositivo a desafiliar, da clic en desafiliar y ¡listo! 1. Entra a la App Banca Móvil BCP e ingresa con tu clave de 6 dígitos 2. Selecciona la opción Configuración. 3. Busca Dispositivos Afiliados. 4. Selecciona el dispositivo a desafiliar, da clic en desafiliar y ¡listo! No olvides activar tu token digital, conoce cómo hacerlo aquí. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo desafiliar mi dispositivo de la App Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-desafiliar-dispositivo-app-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " Si deseas eliminar tu Tarjeta de tu App Banca Móvil BCP sigue estos sencillos pasos: 1. Ingresa a tu App Banca Móvil y presiona el banner con el número de tarjeta. 2. Presiona Editar. 3. Presiona el ícono de eliminar, confirma tu operación y ¡listo! 1. Ingresa a tu App Banca Móvil y presiona el banner con el número de tarjeta. 2. Presiona Editar. 3. Presiona el ícono de eliminar, confirma tu operación y ¡listo! El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo eliminar mis Tarjetas de la App Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-eliminar-tarjetas-app-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " Tienes deudas pendientes y necesitas una solución. A continuación, te enseñamos cómo hacerlo desde tu App Banca Móvil BCP siguiendo estos simples pasos: 1. Ingresa a tu App Banca Móvil BCP. 2. Ingresa el detalle del producto donde necesitas ayuda. 3. En el detalle encontrarás el enlace a \"Soluciones de Pago\". 4. En Soluciones de Pago, encontrarás opciones para ayudarte. 1. Ingresa a tu App Banca Móvil BCP. 2. Ingresa el detalle del producto donde necesitas ayuda. 3. En el detalle encontrarás el enlace a \"Soluciones de Pago\". 4. En Soluciones de Pago, encontrarás opciones para ayudarte. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo encuentro Soluciones de Pago en la App de Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-encuentro-soluciones-de-pago-en-la-app-de-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " Pagos Móviles es una funcionalidad de tu App Banca Móvil BCP que te permite hacer pagos solo con tu teléfono móvil. ¡Olvídate de las tarjetas y el efectivo! Si después de activar los Pagos Móviles deseas afiliar una Tarjeta Visa diferente entonces sigue estos pasos: 1. En tu App Banca Móvil selecciona Pagos Móviles en la sección Configuración. 2. Selecciona Afiliar nueva tarjeta o Cambiar Tarjeta. 3. Elige la tarjeta que deseas afiliar a Pagos Móviles. 4. ¡Listo! Afiliaste tu nueva tarjeta a Pagos Móviles. 1. En tu App Banca Móvil selecciona Pagos Móviles en la sección Configuración. 2. Selecciona Afiliar nueva tarjeta o Cambiar Tarjeta. 3. Elige la tarjeta que deseas afiliar a Pagos Móviles. 4. ¡Listo! Afiliaste tu nueva tarjeta a Pagos Móviles. Recuerda que también puedes apagar o prender los pagos móviles seleccionando la opción Apagar Tarjeta. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo cambiar la tarjeta que tengo asociada a Pagos Móviles BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/banca-movil/como-cambiar-tarjeta-pagos-moviles"
    },
    {
        "answer": " Usando pagos móviles te olvidarás de cargar con tarjetas y efectivo. Usa esta funcionalidad de tu App Banca Móvil BCP tan solo acercando tu celular Android con NFC a un POS contactless. No olvides tener una Tarjeta VISA en tu Banca Móvil BCP. Para realizar pagos con tu celular en un POS contactless sigue estos sencillos pasos: 1. Desbloquea tu celular con tu patrón o código de desbloqueo. 2. Acerca tu celular al POS sin contacto.* 3. ¡Listo! La transacción se realizará en segundos. 1. Desbloquea tu celular con tu patrón o código de desbloqueo. 2. Acerca tu celular al POS sin contacto.* 3. ¡Listo! La transacción se realizará en segundos. (*) No olvides tener instalada el App Banca Móvil BCP, activar los pagos móviles en tu celular y elegir una Tarjeta Principal. Recuerda que el comercio puede solicitarte ingresar el PIN de tu Tarjeta de Débito o que firmes el voucher de tu Tarjeta de Crédito. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo pagar en cualquier comercio usando mi celular con el App Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/banca-movil/como-pagar-usando-celular-app-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " ¡Con Appley Pay y Pagos Móviles todo es más sencillo! Compra sin la necesidad de tener tu tarjeta a la mano, de manera rápida y segura. Conoce los beneficios: Paga al instante y sin contacto. Paga con Face ID o Touch ID. Tus transacciones son privadas y seguras. Aprende cómo afiliarte siguiendo estos pasos: 1. Inicia sesión en tu app y selecciona Afíliate a Apple Pay o ingresa Configuración y selecciona Pagos Móviles. 2. Acepta los términos y condiciones. 3. Selecciona la Tarjeta BCP que deseas afiliar. 4. ¡Y listo! Ya puedes realizar pagos solo con tu celular. 1. Inicia sesión en tu app y selecciona Afíliate a Apple Pay o ingresa Configuración y selecciona Pagos Móviles. 2. Acepta los términos y condiciones. 3. Selecciona la Tarjeta BCP que deseas afiliar. 4. ¡Y listo! Ya puedes realizar pagos solo con tu celular. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo me afilio a Apple Pay o Pagos Móviles desde mi App Banca Móvil?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-afilio-apple-pay-pagos-moviles-app-banca-movil"
    },
    {
        "answer": " Si deseas transferir tu dinero puedes realizarlo de las siguientes formas: Transferencias a cuentas propias BCP, transferencias a cuentas de terceros BCP y transferencias a cuentas de otros entidades bancarias. Así mismo, existen dos tipos de límites: Límite acumulados por día: El monto máximo que puedes transferir diariamente entre tus cuentas o a otras personas. Límite por operación: El monto máximo que puedes transferir en una operación, respetando el límite acumulado diario. Ahora que conoces un poco más sobre las transacciones, entérate de los montos máximos que puedes transferir*: Transferencias a cuentas propias BCP: No tiene límite diario, ni por operación. Transferencias a cuentas de terceros BCP soles: Tiene un límite por operación de S/38,000 y un límite diario de S/76,000. Transferencias a cuentas de terceros BCP dólares: Tiene un límite por operación de $10,000 y un límite diario de $20,000. Transferencias inmediatas a otros bancos soles: Tiene un límite diario y por operación de S/30,000. Transferencias inmediatas a otros bancos dólares: Tiene un límite diario y por operación de $7,895. (*) Información al 30 de Setiembre de 2023. Conoce más sobre las transferencias interbancarias inmediatas y diferidas. ¿Sabes cómo transferir tu dinero rápidamente usando tu App Banca Móvil? Entérate ahora. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cuál es el monto máximo que puedo transferir desde mi Cuenta BCP usando el App Banca Móvil?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/banca-movil/cual-monto-maximo-transferencias-bcp"
    },
    {
        "answer": " Desde el app Banca Móvil BCP puedes pagar tus servicios totalmente gratis. Para hacerlo solo sigue los siguientes pasos: Primero entra a “Operaciones” y a continuación selecciona “Pagar servicios”. Busca el servicio o nombre de la empresa. Para el pago de luz, ingresa el código de suministro. Revisa la deuda y elige la cuenta o tarjeta de crédito de origen. Confirma con tu Token Digital y ¡listo! Para mayor información, en el siguiente video te explicamos cómo pagar tus servicios: El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo pago los servicios desde el App Banca Móvil BCP?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-pago-los-servicios-desde-el-app-banca-movil-bcp"
    },
    {
        "answer": " ¡Transferir sin salir de casa nunca fue tan fácil! Transfiere entre tus cuentas, a terceros BCP y otros bancos de manera fácil, segura y rápida. Aquí te enseñamos cómo: No olvides activar tu token digital para realizar transferencias a terceros y entre tus cuentas BCP. 1. Ingresa a tu app Banca Móvil BCP y selecciona Transferir dinero. 2. Si deseas transferir a terceros BCP u otros bancos, ingresa la cuenta BCP o interbancaria. 3. Si deseas transferir a alguna de tus cuentas, selecciona Entre mis cuentas BCP. 4. Ingresa el monto a transferir y selecciona Realizar Transferencia. 5. Confirma la operación y ¡listo!. 1. Ingresa a tu app Banca Móvil BCP y selecciona Transferir dinero. 2. Si deseas transferir a terceros BCP u otros bancos, ingresa la cuenta BCP o interbancaria. 3. Si deseas transferir a alguna de tus cuentas, selecciona Entre mis cuentas BCP. 4. Ingresa el monto a transferir y selecciona Realizar Transferencia. 5. Confirma la operación y ¡listo!. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo realizo transferencias entre Cuentas propias o terceros?",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-realizo-transferencias-entre-cuentas-propias-o-terceros"
    },
    {
        "answer": " Olvídate de los números de cuenta y el CCI (Código de cuenta Interbancario). Ahora puedes recibir y enviar dinero de manera más fácil y rápida usando solo números de celular. Primero, debes afiliar tu número de celular a tu cuenta BCP para recibir dinero de cualquier banco, caja o billetera digital. Encuentra la opción “Recibir dinero por celular” en el menú configuración de tu app Banca Móvil BCP. Luego, cuando cada vez que quieras enviar dinero a alguno de tus contactos deberás: 1. Ingresa a Configuración y selecciona Recibir dinero por celular. 2. Escoge la Cuenta BCP en soles a la que deseas recibir dinero y confirma o modifica el número de celular que afiliarás. 3. ¡Listo! Ya podrán enviarte dinero usando solo tu número celular. 1. Ingresa a Configuración y selecciona Recibir dinero por celular. 1. Ingresa a tu app Banca Móvil BCP y selecciona “Yapear a celular”. 2. Escoge la Cuenta BCP en soles a la que deseas recibir dinero y confirma o modifica el número de celular que afiliarás. 2. Selecciona el contacto a o ingresa el número de celular de la persona a la que quieres enviarle dinero. 3. ¡Listo! Ya podrán enviarte dinero usando solo tu número celular. 3. Elige la entidad financiera a donde quieres enviar el dinero. 4. Ingresa el monto, valida los datos y ¡listo! El envío de transferencias por número de celular hacia BCP, depende de que los bancos, cajas y/o billeteras tengan disponible la funcionalidad. ¡Ahora estamos más conectados! El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo recibo y envío dinero con mi número de celular a través de mi app Banca Móvil?​",
        "questionSubCategory": "Primeros pasos",
        "category": "Banca Móvil",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-recibo-envio-dinero-numero-celular-app-banca-movil"
    }
]